[DSE中文] 又係新一年ORAL訓練季節

成日都聽到有人問我：「我識廣東話佢識廣東話，點解佢攞5**我攞1。」

原因只係因為佢有你冇嘅技巧同例子...

只要你熟HKEAA評分準則，見到攞分位識搶就可以了

得閒會係度分享下考試心得，我亦都開咗個TG搞match up幫大家出學校同其他同志free fight

戇鳩鳩圖都唔識貼

首先我要講解下呢份卷易係邊難係邊
口試要求嘅野基本上好少，只要意識技巧立論例子齊哂就可以5**
教咁多年都可以幫人升1-2個grade(Retake)
但係好多同學Oral，只係不斷操操操(其實多同其他對手對陣都好嘅，知己知彼呀嗎)
比你操幾百次，知道毛病出係邊度嗎？
練習嘅時候重點不在說話題目，而係說話能力
如何當場解題、當場準備、當場應對先係重點

中文口試評分準則分為兩種：闡述語言、應對態度
闡述語言＝內容
應對態度＝技巧
所以中文口試基本上係針對呢兩點嚟打就可以

好多時補習社會教大家用咩「共識必殺技」、「總結五式」、「歸納七式」...
當炙唔係冇用，問題係大家識唔識係咩時間用以上嘅招數
死背考試硬用，出到嚟一定會係反效果，因為時機錯咗

error
入唔到

group入邊得管理員講到野?

唔係架，Channel同討論區係兩個gp嚟嘅

Me add u lo

首輪發言

一般補習社會將五個人分為五個位有唔同技巧
從應對態度去睇
首輪發言有一樣緊要嘢，就係最後一句
「唔知下一位同學有啲咩睇法呢？」
呢句係表示你有討論意識，而非個人朗讀
提一提下一位同學可以發言啦，畀人哋知道你講完咗
唔可以由Marker提你完
展示你對首輪發言有充足既認識

如果其實同考生跟尾狗炒你講嘢，咁你一定有分加
因為你引導到其他同學討論

正常係每個人都會講自己立場同提出論證，第二三四五亦會開始對立場唔同。

論證一般要拎高分，一係你比好多例子，一係個例子夠精闢。
所以技巧分更加必要啦。

回應人地時，除非人地錯得離哂譜，唔係嘅話可以婉轉啲。
唔好下下話人錯，表示自己係良性討論而唔係有心懷惡意去駁斥人地。

講呢啲係咪其實冇人想睇